男生被指除夕夜旺角非法集結 拘捕警供稱衣著全黑為暴徒打扮 否認先入為主

去年除夕，有市民號召各區「和你 shop」，及後發生警民衝突。一名 19 歲理大學生被控當晚在旺角參與非法集結，及管有一把剪鉗、兩罐噴漆。案件今（19 日）在西九龍裁判法院開審。拘捕被告的警員供稱，黑衣為「暴徒」的打扮，遭辯方質疑說法先入為主；警員不認同，並表示警察有專業知識，不會先入為主。

辯方盤問張警員時，質疑他一下車就作驅散，沒有長時間觀察現場。張稱，他看見有人群在馬路中央站着，衣著全黑，就如「暴徒」的打扮。他認為在正常情況下，該處不會有人，因為那裏沒有斑馬線，所以就認定眼前的人在非法集結，要作拘捕。

辯方繼而質疑張用上「暴徒」一字，認為他先入為主，單憑眼前人身穿黑衣就斷定他們是「暴徒」。張不同意，並稱警察有專業知識，不會先入為主。在辯方追問下，他續稱會透過衣著打扮、現場環境，以判斷是否能合理懷疑某人在犯罪。

好撚專業

之前上環案係唔係已經判咗身處現場、衣著因素唔代表暴動?

畜龍都全身黑衫…

又黎！

不過睇下咩官啦⋯⋯

專業？專條撚咩

專業
邊撚度專呀

831案都係

專業

裁判官施祖堯將案件押後至 12 月 22 日裁決，其間被告續准以原有條件保釋。

呢個好生面口

速龍都成身黑
係咪暴徒

好似某人掉晒個女啲黃色顏色筆咁。